## Лабораторная работа №4


### Ссылка на видео: https://youtu.be/0otQf_blxh8

##### Техническое задание:
Минимизация булевых функций.
Разработать программный продукт для минимизации булевой функции из четырех
переменных.
При запуске программы случайным образом заполняются
значения функции в таблице истинности.
Пользователь указывает конечную форму логической функции
ДНФ или КНФ. После расчетов программа выводит функцию в выбранной форме.

## Модификация:

### Можно не перезапускать программу каждый раз,а сразу обновлять массив новыми значениями,а так же производить операции минимизации до тех пор,пока мы сами не захотим выйти


##### Описание методов:
* printArray(int[][] array) - выводим в консоль таблицу истинности 
* refreshArray(Random random) - заполняем массив новыми рандомными значениями 
* DNF(int[][] array) - минимизируем как ДНФ 
* KNF(int[][] array) - минимизируем как КНФ 

##### Пример работы:

1:  ![title](https://sun9-76.userapi.com/P0bxtQefohXp78_8leaOHoI3525mEv7g3PqoVA/63uRU7MG0vA.jpg)

* 1-Вывести ДНФ
* 2-Вывести КНФ
* 3-Обновляем элементы
* 1-Вывести ДНФ
* 2-Вывести КНФ
* 0-завершить работу


2:  ![title](https://sun9-70.userapi.com/agjNSl6qcDXJ_zVu2CM4gn0VxS2Svs75cZFAsg/BBgEMMyPiMc.jpg)

* 1-Вывести ДНФ
* 2-Вывести КНФ
* 3-Обновляем элементы
* 1-Вывести ДНФ
* 2-Вывести КНФ